{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012554",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구 파계사 건칠관음보살좌상 및 복장유물"
    },
    "text": "大邱把渓寺乾漆菩薩坐像及び腹藏遺物 (대구 파계사 건칠관음보살좌상 및 복장유물)\\n\n大邱広域市東区巴渓路741、把渓寺(中大洞)\\n\n1989年4月10日に宝物に指定されたこの仏像は、高さ108.1cmで特徴的な3重の宝冠を身に着けています。花柄などが精巧に貼られており、高麗後期の仏像の形式に沿った伝統的な姿勢を持っています。仏像の体も壮大であり、宝髪が整然とした冠帯の下に見えます。髪の毛は数本が散らばり、両耳を覆っています。顔は円満で眉間には白毫があり、やや短い耳も精緻に作られています。首には三道があります。 右手は肩に持ち上げて親指と中指を合わせ、手のひらを外に向け、左手は少し上げて親指と中指を寄せ合わせ、手のひらを上にしています。天衣は法衣の着衣法と似ており、襟は両腕にわたって膝を覆い、右足の先にも流れています。仏像の胸や両腕、膝なども華麗なダルゲ装飾に包まれており、膝下には古式の波状衣柄が見えます。これらの特徴から、この仏像は以前の時代の影響を受けていることが分かります。 仏像の表情は謹厳で、服装は厚く、手の形や胸に上がる上着も折り目がつけられ、紐で固定されています。これらの特徴は、長陸寺菩薩像や1464年頃に製作された円覚寺塔浮彫像、1476年に製作された無為寺阿弥陀三尊壁画本尊とも比較されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1989年4月10日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何cmですか？",
            "answer": "この仏像の高さは108.1cmです。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような特徴的な宝冠を身に着けていますか？",
            "answer": "この仏像は特徴的な3重の宝冠を身に着けています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの時代の仏像の形式に沿っていますか？",
            "answer": "この仏像は高麗後期の仏像の形式に沿っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の体はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この仏像の体は壮大であり、宝髪が整然とした冠帯の下に見えます。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この仏像の顔は円満であり、眉間には白毫があり、やや短い耳も精緻に作られています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の右手と左手はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この仏像の右手は肩に持ち上げて親指と中指を合わせ、手のひらを外に向け、左手は少し上げて親指と中指を寄せ合わせ、手のひらを上にしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の天衣はどのような着衣法を持っていますか？",
            "answer": "この仏像の天衣は法衣の着衣法と似ており、襟は両腕にわたって膝を覆い、右足の先にも流れています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の膝下には何が見えますか？",
            "answer": "この仏像の膝下には古式の波状衣柄が見えます。"
        },
        {
            "question": "この仏像は他の仏像と比較されることがありますか？",
            "answer": "この仏像は長陸寺菩薩像や円覚寺塔浮彫像、無為寺阿弥陀三尊壁画本尊とも比較されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 414,
        "QA": 406
    }
}